---
aid: 9025
zid: 679996
title: "牛仔裤这个科技树什么时候能点出来"
author: 表情生动泰瑞尔
date: 2016-12-24 15:02:21+07:00
lastmod: 2017-01-01 12:53:00+07:00
---

表情生动泰瑞尔 于 2016-12-24 15:02:21 发表了：

WXBZKSEOmF4avzZlb_WVmOiV1_VW96hlkqB5s7NPRQquImyRX87J44VlDIjYgEvxdl2bH1Xx1CFKshpzlGOo5N65BzjG3T2YtcMo9V_UozGCc0yU_JKrntaWvSCAJb4H

&nbsp; &nbsp;

好像哥伦布时期就有帆布改良 le

---

zhuohuoz 于 2016-12-24 19:49:05 发表了：

牛仔裤没什么科技树吧，劳动布就算是手工织布机都能织出来。拉链麻烦一点，不过也只是金属冲压而已，大不了可以换纽扣。

---

浪不静 于 2016-12-24 22:11:07 发表了：

我很好奇，那个时代的织布技术，类似帆布能达到什么水平，牢固程度如何？印度花布比我们的土布如何？网上查不到。

---

琼府县办刘主任 于 2016-12-24 22:12:14 发表了：

> 浪不静 发表于 2016-12-24 22:11
>
> 我很好奇，那个时代的织布技术，类似帆布能达到什么水平，牢固程度如何？印度花布比我们的土布如何？网上查 ...

主要是印度红和印度蓝的染色效果好 布一般

---

浪不静 于 2016-12-24 22:16:00 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2016-12-24 22:12
>
> 主要是印度红和印度蓝的染色效果好 布一般

还有一点，以前的棉布是纯棉布还是加入了一些什么纤维，另外，是怎么防止缩水的？

---

punishment 于 2016-12-24 22:40:00 发表了：

_本帖最后由 punishment 于 2016-12-24 09:41 编辑_

> 浪不静 发表于 2016-12-24 09:16
>
> 还有一点，以前的棉布是纯棉布还是加入了一些什么纤维，另外，是怎么防止缩水的？
>
> ...

预缩，就是布料先洗过再做裤子。

牛仔裤至今有无预缩处理的，比如李维斯的 501：
http://www.levi.com/US/en_US/cat ... r/501-shrink-to-fit

有些顾客就喜欢买大一号的无预缩裤子回去穿上裤子泡澡，这样缩出来配合自己的身材，特别合身。

---

cqduoluo 于 2016-12-25 14:23:36 发表了：

denim 据说是法国搞出来的，反正 16、17 世纪就有类似的斜纹布了，而 jeans 据说 16 世纪意大利就有类似裤子了。

牛仔布无非就是靛蓝染的粗棉线织的布，和当时欧洲的软帆布应该区别不大。

---

Brain1127 于 2016-12-26 16:08:00 发表了：

薄帆布，靛蓝染料，金属扣子浪费，改用木头的。对于工人来说是很好的工作装

---

肥仔曙 于 2016-12-27 01:34:49 发表了：

> Brain1127 发表于 2016-12-26 16:08
>
> 薄帆布，靛蓝染料，金属扣子浪费，改用木头的。对于工人来说是很好的工作装 ...

金属扣子回收鼓励就可以了，牛仔裤的工作环境很恶劣，还是上金属扣子可靠些，抠门也不是在这种地方抠的。

---

鹰从天降 于 2016-12-27 09:52:25 发表了：

其实染料应该是临高未来的出口大宗吧，想想以前在中国卖的德国青什么的

---

avatar 于 2016-12-27 16:44:29 发表了：

完全没有技术障碍，牛仔裤开始也是用纽扣的，没必要上拉链。天然蓝染，不就是今天流行的原牛嘛

---

深潜者 于 2016-12-27 20:22:04 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2016-12-27 09:52
>
> 其实染料应该是临高未来的出口大宗吧，想想以前在中国卖的德国青什么的

那么剩下的问题就是谁写个合成染料的同人。

---

zhuohuoz 于 2016-12-27 21:51:21 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-12-27 20:22
>
> 那么剩下的问题就是谁写个合成染料的同人。

我觉得靛蓝就可以，或者不染色也没关系。反正我自己是不太在乎牛仔裤什么颜色，我觉得临高的工人大概也不会太在意。

---

虼蚤笼 于 2016-12-28 01:05:17 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2016-12-27 01:34
>
> 金属扣子回收鼓励就可以了，牛仔裤的工作环境很恶劣，还是上金属扣子可靠些，抠门也不是在这种地方抠的。 ...

金属扣子根本就没普通纽扣可靠，用铆钉加固口袋也没有打枣结实。

---

zhuohuoz 于 2016-12-28 01:18:07 发表了：

> 虼蚤笼 发表于 2016-12-28 01:05
>
> 金属扣子根本就没普通纽扣可靠，用铆钉加固口袋也没有打枣结实。

不知道你说的普通纽扣是什么材质。塑料的还生产不出来，木头的北方容易裂南方容易烂，金属的也算不上非常结实但可以做成空心的比较轻，玻璃或者瓷的扣子也很结实就是重。

---

虼蚤笼 于 2016-12-28 01:42:23 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-12-28 01:18
>
> 不知道你说的普通纽扣是什么材质。塑料的还生产不出来，木头的北方容易裂南方容易烂，金属的也算不上非常 ...

随便什么材质都比牛仔裤的金属扣子可靠，
我家 1970 年开始缝衣服卖 84 年起卖成衣什么纽扣都见过。

我自己干过采石工、翻砂工、矿工
牛仔裤扣子蹦飞很常见别的纽扣很少见。

---

zhuohuoz 于 2016-12-28 02:05:23 发表了：

> 虼蚤笼 发表于 2016-12-28 01:42
>
> 随便什么材质都比牛仔裤的金属扣子可靠，我家 1970 年开始缝衣服卖 84 年起卖成衣什么纽扣都见过。
>
> 我自己干 ...

我的个人经验倒是线缝的扣子很容易掉，牛仔裤的扣子很少坏。另外牛仔裤的扣子主要是那个活动的头容易掉，铆钉的部分还好。只要做成固定的就结实多了。

---

zhuohuoz 于 2016-12-28 02:13:18 发表了：

_本帖最后由 zhuohuoz 于 2016-12-28 02:19 编辑_

> 虼蚤笼 发表于 2016-12-28 01:42
>
> 随便什么材质都比牛仔裤的金属扣子可靠，我家 1970 年开始缝衣服卖 84 年起卖成衣什么纽扣都见过。
>
> 我自己干 ...

另外问一句，你干翻沙工什么的时候是不是下身穿个牛仔裤，上身穿个 T 恤或者背心或者光膀子或者衣服敞着怀？

牛仔裤的扣子容易坏的印象，有一部分原因是因为它的穿的时间长，受力也比较大。衣服就算系上扣，一般也不像裤腰那里那样紧绷，衣服通常比较宽松，要把扣子崩开比较难。

---

whjsygyh 于 2016-12-28 15:33:31 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2016-12-27 01:34
>
> 金属扣子回收鼓励就可以了，牛仔裤的工作环境很恶劣，还是上金属扣子可靠些，抠门也不是在这种地方抠的。 ...

快去填坑

---

r18 于 2017-1-1 10:56:56 发表了：

好主意，做制服給女警都配上

---

Scat 于 2017-1-1 12:44:00 发表了：

> 浪不静 发表于 2016-12-24 22:11
>
> 我很好奇，那个时代的织布技术，类似帆布能达到什么水平，牢固程度如何？印度花布比我们的土布如何？网上查 ...

就是斜纹布，经线还是纬线多一根，织法跟麻袋差不多，只不过棉线更密，看起来就成了斜纹的。

---

Scat 于 2017-1-1 12:45:30 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-12-27 21:51
>
> 我觉得靛蓝就可以，或者不染色也没关系。反正我自己是不太在乎牛仔裤什么颜色，我觉得临高的工人大概也不 ...

本来就是靛蓝，像 lee 什么的一直标榜自己用纯天然靛蓝

---

Scat 于 2017-1-1 12:49:24 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-12-24 19:49
>
> 牛仔裤没什么科技树吧，劳动布就算是手工织布机都能织出来。拉链麻烦一点，不过也只是金属冲压而已，大不了 ...

铜扣子用延压更好，上面一半下面一半都是用铜皮冲的，用小锤子敲也能做出来，然后再合到一块卷边。铆钉也一样，黄铜东西都好做。

真正难的是拉链。

---

Scat 于 2017-1-1 12:53:11 发表了：

牛仔裤最需要的是改进棉花，17 世纪旧大陆的二倍体亚洲棉短纤维多，纤维长度差别大，纺纱技术再烂点做不出一样粗细的线来，织的布没法像现在这么平整光洁，看着就像过去老工人穿的劳动布工作服。

---
